潘敏琦: 唔好以為法官活係象牙塔 區諾軒斥警『毅進仔』正正係恥笑警員低學歷囉 仲唔係有敵意？

前立法會議員區諾軒早前被裁定以「大聲公」襲擊兩名警務人員罪成，被判處140小時社會服務令。區諾軒今就定罪向高院提出上訴，潘敏琦法官指區以大聲公吆喝「毅進仔」多次後，以咪高峰敲打警盾三下，「仲唔係有敵意？」。潘官稱：「你地唔好以為法官活係象牙之塔先得架，『毅進仔』正正係恥笑警員低學歷囉」。潘官經考慮後駁回上訴，維持原判，書面理由將擇日頒布。

代表區諾軒的彭耀鴻資深大律師在庭上播放不同角度拍攝的涉案片段，前立法會議員譚文豪與區諾軒等人站在警方防線前，警方多次以揚聲器請譚區二人「離開馬路，番上行人路」，潘敏琦法官觀察到區當時以揚聲器力挽狂瀾地抵抗警方透明長盾，推撞警方防線，之後以揚聲器吆喝「毅進仔」多次後，以咪高峰敲打警盾三下。彭指從另一角度看，警方大力把盾推向區撞向揚聲器，而譚區二人只想引起警員注意，希望與警員對話，為免人踩人事件發生而希望警方暫停推進。

彭又指區手持的揚聲器，「近譚文豪多過警察，唔通（區）襲擊譚文豪咩？」，潘官聞言即反駁：「依個有少少歪理，我覺得你應該收返」。潘官指區身為尊貴的議員，在示威現場又講粗口又推撞警盾，潘官認為區「由頭到尾都唔想警方執行職務」，其行為亦有可能產生漣漪效應，雖然警員要求區不要把揚聲器放在其耳邊後，區的確立刻放下揚聲器，「不過有繼續嘈囉」，彭批駁指：「咁嘈唔係毆打呀嘛」。

33歲區諾軒否認於前年7月8日在油麻地彌敦道與登打士街及咸美頓街交界，以「大聲公」敲打警盾，及透過「大聲公」呼喊導致警司耳部不適，受審後去年被裁定兩項襲警罪成。

潘敏琦話警員係「毅進仔」就得
市民絕對不可以侮辱警員「毅進仔」
明白

//潘官稱：「你地唔好以為法官活係象牙之塔先得架，『毅進仔』正正係恥笑警員低學歷囉」//
而家咪活緊係象牙塔
同埋毅進仔又真係平均警員學歷水平
唔通大學牛又係恥笑緊佢大學生？？定係個官自己有一個先入為主『毅進』係=低學歷咁既話係個官有問題多過個字眼有問題Bo

叫話人Kong U仔又得唔得？
你而家係唔係歧視偽進

乜笑人就一定係有敵意咩
連登大把post恥笑其他人啦 係咪個個都想去打鳩人呀

狗隻叫形容香港人係咩咩又算唔算有敵意呀，象牙法官

平時我叫啲低學歷嘅係叫小學雞 例如維尼

大聲公襲警咁都唔係on9?

而且狗隻低學歷係事實，講事實都叫恥笑？他日法官大人你如果死全家，傳媒報導又係咪算恥笑呀，一係你叫政府提高狗隻入職要求囉

香港仔有無敵意？拉得未？

法官違反蝈安法，傷害警察感情

條臭西住喺象牙塔但係自己以為唔係

好客觀wo

佢活喺井底添啦

潘敏琦自行訂立辱警罪

讀毅進唔叫毅進仔叫咩？
取消毅進囉

OU仔 - 恥笑對方入唔到八大
CITY仔- 恥笑對方入唔到三大
KONGU仔- 恥笑對方去唔到外國名牌大學讀書

全部都好有敵意

笑人就等於有敵意
我笑緊你呀法官

個官都覺得毅進仔係低學歷
唔係我講架

以前讀 HKU 都叫 Kong U仔

讀FORM 1叫FORM 1仔

唔明有乜敵意

法官認證 『毅進仔』 係學歷低

永遠加句咁既野就以為自己中肯。
其實講「認真」就=「我準備派膠」
講「理性討論」= 失去理智瘋狂抽擊
講「No offense」= 準備人生攻擊

咁儍佬實唔會認自己係儍嘅

唔可以陳述事實???

咁警犬講粗口做粗口手勢又點計？

事實陳述都係惡意
個官可以再讀多少少書先出來柒

聰明仔 = 讚人聰明

毅進仔 = 讚人毅進 (毅力 + 進修)

有乜敵意？

潘敏琦係咪唔識廣東話？

呢個係咪就係高等法院法官既品質？

黃毓民more:

「呢個客觀事實既陳述」

賓妹呢？

等同會考五科合格

好過保險SALES

潘敏琦覺得係學歷低

講讀咩課程都係恥笑
有無咁睇唔起自己
從來學歴都係大既分野之一

自己都接受唔到自己
得警察呢份工先改變到人生
成日覺得俾人笑

"警方包圍香港理工大學行動多日，至今仍有示威者留在校內。警方連日都用揚聲器與留守示威者對罵及播歌，歌單包括周杰倫的《四面楚歌》、陳奕迅《十面埋伏》等。

據記者觀察，警方曾向留守示威者「嗌咪」，稱他們「妒忌警察」，又指示威者「連讀毅進嘅毅力都無」，否則可以當警員月薪達2.5萬元。

亦有傳媒拍下短片，有警員在片中稱留守示威者「好垃圾」、「無腦」，又稱對方只能猶如基層、拾荒者等吃「冰冰冷冷的生命麵包」，但他們下班後可以到深圳吃海底撈，又能喝冰凍啤酒。"

社會寄生蟲警曱仔？

象牙塔（Ivory tower），法語 la tour d'ivoire的翻譯，指的是「脫離現實生活的大學等學術機構」，其後引申為「脫離現實生活的學術理論」。

象牙塔不嬲用嚟講學者
呢個法官以為自己係學者? 唔係學者 唔搞學術 連活係象牙塔嘅資格都冇
呢個法官連字都唔識用

咁黑警鬧我死曱甴又點計？
係咪唔叫正當執行職務？

法官認證

毅進仔好醜咩？
醜咁點解政府又推呢個計劃？

講事實就係敵意?
要唔要rephrase 警狗係會考冇5科合格既低學歷人士集團?

毅進仔係事實陳述，點解陳述事實係有敵意？咁謀殺案裡面多控方多次陳述謀殺過程，係咪即係對死者有敵意？

所以讀毅進係侮辱係咪咁既意思?

係呀 法官歧視毅進仔

又象牙塔又毅進仔
呢個法官堅有料到

下次要叫毅進哥

眾籌告個法官歧視毅進仔
毅進星$200

哦。狗官！

點解法官要歧視毅進？

咁都犯法

即係潘法官都認同讀讀毅進係羞恥

係法庭叫你法官大人 會唔會都係 歧視你 暗示要奶共做狗官 ？
叫啲狗做毅進仔 陳述事實 都叫做有敵意？

毅進仔好失禮你咩
官方正式認證低學歷

客觀陳述都唔得？
毅進狗就係恥笑喇

姓潘嘅垃圾官係活係象牙塔嘅無恥之徒，滿意未

呢單嘢個官唔係咁講喎：

閱讀理解0分

有敵意你望下黑驚已經可以告你啦

條友知唔知咩叫象牙塔

恥笑有罪？

潘敏琦:『毅進仔』正正係恥笑警員低學歷囉
差佬 : 我都希望你叫返我地警察
潘敏琦: 冇問題吖! 毅進仔!
差佬 : 多謝!
潘敏琦: 唔好客氣! 毅進仔!

有敵意又點
有殺意添啦
有罪呀？

係有敵意 咁點？

班黑警話佢係曱甴就得？

法官帶頭歧視讀毅進嘅人

比人恥笑就可以入罪，goodest logic

咁林鄭咪可以拉晒香港二三百萬人

低學歷 但搵三雞 其實可以係讚人架喎 睇你點睇

客觀陳述有咩問題

恥笑黑警有冇問題？ 人哋真係低學歷嘛 呢啲狗官幾時被制裁

依加條罪係襲警唔係阻差辦工喎
自己幫控方轉埋控罪？

重話自己唔係住象牙塔

潘官指區身為尊貴的議員，在示威現場又講粗口又推撞警盾

咁驚呢?
粗口
挑釁市民
執行法例之外既行動

睇唔到唔清楚唔...

咁講叫警察都係敵意
因為警察 兩字代表 低學歷 暴力傾向 走狗 .........

你識唔識最低要求同平均的分別。

講事實都恥笑？

毅進一級榮譽畢業生會唔會尊重啲

估唔到連登會為左人地既稱呼認真，笑死我。

唔洗立辱警罪了

個官話你辱警就係辱警

被嘲肥胖推跌同學 中一女認襲擊罪 官稱不見有悔意：話你肥有咩唔啱？

講身型就冇問題，講學歷就有問題，好難捉摸

事實就係一班同齡中嘅籮底橙，響正堂社會中只會留響低下層，唔係講緊錢，而係呢班人唔會有資格擁有咁多權力

野雞狗官

咁香港警察叫香港人做曱甴唔知又係咪敵意呢

班狗侮辱市民就得

證明毅進仔真係身份低下 又唔見話人大學生係恥笑

警察有敵意又點計? 又唔理?

點解個官會覺得毅進仔係貶義？似乎係個官歧視緊毅進學歷嘅人喎

講事實又唔得, 唔通叫佢kong u 仔咩, 陣間俾佢告誹謗

笑人低學歷 = 有敵意
個邏輯唔係必然架喎

成日俾人笑phd仔

利申送開pizza外賣

法官歧視低學歷人士

係毅進又唔認
班廢物就係中學跟人
鐘意疊馬 吹雞 周圍問人跟邊個

咁算唔算係高學歷人士法官，認證毅進仔警員就係低學歷

即係笑鳩佢哋

明知仲要鋤死區諾軒正仆街

講事實都唔得 唔通我叫叫你港大仔又係恥笑咩

姐係法官閣下都覺得警察係低學歷人士？

咁黑驚叫手足曱甴又算唔算惡意恥笑

邊撚個話毅進低學歷？

所以？佢地係狗 吹呀

陳述事實 何來敵意法官自己ff

//根據香港警務處回應立法會財務委員會審核開支預算管制人員的公怖資料中，自2004年至2008年度間，新入職的見習督察的學歷分佈為：13%為碩士或以上，其餘均為學士；新入職的警員的學歷分佈為：23%為學士及碩士、15%為文憑或高級文憑、26%為香港高級程度會考，其餘36%則為滿足招募基本學歷要求的香港中學會考（包括中國語文及英國語文在內的5科E級或以上成績）[189]或者香港中學文憑考試（5科第2級或以上成績）。//

未搵到新Data 但睇住先
08年既分佈係咁 咁可能呢10年個個Degree 撚去哂做既
我再搵搵先

//不過警員一職仍主要是聘請持專上、中學或毅進學歷的考生，人數並按年上升，2012/13年度有699名新獲聘警員是具上述學歷，其後每年度增長10%、16%及21%；去年度則有1,085名具上述學歷的新聘警員，佔整體新聘警員的81%。//
01唔貼Link

咁個法官咪帶頭歧視緊讀毅進畢業嘅學生囉

客觀描述咋喎
點解佢會覺得有敵意？係咪條八婆自己本身都睇唔起人地所以先覺得叫人偽進仔係恥笑緊人地？

講事實都有敵意？

官方認可「毅進仔」係歧視性字句。

毅進仔

KongU仔
CU仔

大家都知佢地低學歷但唔好叫人講出嚟嘛，收到晒

大聲公發聲原來係物理攻擊

毅進都叫資歷架構第三級
都仲有1同2 墊底嫁

閪婆
偽進好失禮眨意咩？

咁撚樣都叫襲警

全家空難死啦屌你老母

官方認證毅進仔等於香港警察

講事實又唔得？ 咁佢係毅進出黎，咪叫毅進仔囉。。。。

如果佢係喇沙出黎咪喇沙仔囉！！

即係狗就可以叫人曱甴？

佢人生係唔係冇同人嘈，嘈就敵意？

「忠黨愛國法官」

聽講 Maggie Poon 以前條仔係 popo，後尾條仔為咗紮飛咗佢，同 popo 乸結婚

港大仔 cu仔有無問題

個官都認為低學歷先會讀毅進